r1. Choose the correct answer:

	A. var is global scoped.
	B. var is block scoped.

answer: A (1 mark)

2. Choose the correct answer:

	A. let is global scoped.
	B. let is block scoped.

answer: B (1 mark)

3. To prevent errors related to var variables. Place the follwing at the top of your code: Choose the correct answer.

	A. "use stricly";
	B. "use strict code";
        C. "use strict";

answer: C (1 mark)

4. Choose all the correct statement about variables:

	A. variable names should begin with lower case.
	B. variable names can contain spaces.
	C. variable names can contain underscores.

answer: A B (0 marks)
 
5. Javascript has seven primitive types. They are the following:

	A.  String, Number, BigInt, Boolean, Symbol.
	B.  String, Number, BigInt, Boolean, Array.

answer: A (1 mark)

6. Which template string is correct to get the output:
	"Let's learn Python"

	A. let language = "Python";
	   let message = `Let's learn ${language}`;
	   console.log(message);

	B. let language = "Python";
           let message = "Let's learn ${language}";
           console.log(message);
answer: A (1 mark)


7. The following is a BigInt number:

	A. 90071992547409920
	B. 90071992547409920n

answer: A (0 mark)

8. let bigNr = 90071992547409920n;
   let intNr = 20; 
   let result = bigNr + intNr;

   Choose the correct statement for the above:

	A.  You can mix mix BigInt and other types. There will be no error.
             

	B. You can only operate on BigInt with other BigInts.
           You will get the following errorUncaught TypeError: 
         	  Cannot mix BigInt and other types, use explicit conversions

answer: B (1 mark)

9.let nr1 = 2;
  let nr2 = "2";
  console.log(nr1 + nr2);

	A. the output will be "22".
	B. The output will be 4.

answer: A (1 mark)

10. let stringNum = "2".
    To cast thisstri ng number to a number, use the following:

	A. let num = Int(stringNum);

	B. let num = number(stringNum);
	
	C. let num = Number(stringNum);

answer: C (1 mark)

11. let x = 2;
    let y = 4;
    How would you get x to the power of y?

	A. let result = x * y;
	   result will be 16.

	B. let result = x ** y;
           result will be 16

	C. B. let result = x ** y;
           result will be 8.

answer: B (1 mark)
           
12. let nr3 = 8;
    let nr4 = 2;

    To get the remainder:

	A. let result = nr3 % nr4;
           result will be 0;

	B let result = nr3 / nr4;
           result will be 0;

answer: A (1 mark)

13. let nr1 = 4;
    console.log(++nr1);

	A. output will be 4
	B. output will be 5

answer: B (1 mark)

14. let nr1 = 4;
    console.log(nr1--);

	A. output will be 4
	B. output will be 3

answer: A (1 mark)

15. let x = 1;
    let y = 2;
    let z = 3;
    console.log(x < y && y < z);

	A. output will be false;
	B. output will be true

answer: B (1 mark)

16. let x = 1;
    let y = 2;
    let z = 3;
    console.log(x > y || y > z);

	A. output will be false;
	B. output will be true

answer: A (1 mark)

17. let x = 7;
    let y = 2;
    console.log(!(x < y));

	A. output will be false;
	B. output will be true

answer: B (1 mark)

18. cars = ["Toyota", "Renault", "Volkswagen"];
    To get the element at the last index:Choose all that apply

	A. console.log(cars[2]);
	B. console.log(cars[]3);	
	C. console.log(cars[cars.length - 1]);
	D. console.log(cars[cars.length]);

answer: A C (1 mark)

19. favoriteFruits = ["grapefruit", "orange", "lemon"];
    To add an element to the back:

	A.favoriteFruits.shift("tangerine");
	B.favoriteFruits.push("tangerine");
	C.favoriteFruits.pop("tangerine");

answer: B (1 mark)

20. favoriteFruits = ["grapefruit", "orange", "lemon"];
    To add an element to the front:

	A.favoriteFruits.shift("tangerine");
	B.favoriteFruits.unshift("tangerine");
	C.favoriteFruits.push("tangerine");

answer: B (1 mark)

21. favoriteFruits = ["grapefruit", "orange", "lemon"];
    To remove an element at the front:

	A.favoriteFruits.shift("tangerine");
	B.favoriteFruits.shift();
	C.favoriteFruits.pop();

answer: B (1 mark)

22. favoriteFruits = ["grapefruit", "orange", "lemon"];
    To remove an element at the back:

	A.favoriteFruits.shift("tangerine");
	B.favoriteFruits.shift();
	C.favoriteFruits.pop();

answer: C (1 mark)

23. let arrOfShapes = ["circle", "triangle", "rectangle", "pentagon"];
    arrOfShapes.splice(1, 0, "square", "trapezoid");
    console.log(arrOfShapes);

	A. output will be ["square","trapezoid,"circle", "triangle", "rectangle", "pentagon"];
	B. output will be ["circle","square","trapezoid, "triangle", "rectangle", "pentagon"];

answer: B (1 mark)

24. let arrOfShapes = ["circle", "triangle", "rectangle", "pentagon"];
    arrOfShapes.splice(1, 1, "square", "trapezoid");
    console.log(arrOfShapes);

	A. output will be ["square","trapezoid,"circle", "triangle", "rectangle", "pentagon"];
	B. output will be ["circle","square","trapezoid, "rectangle", "pentagon"];
        C. output will be ["circle","square","trapezoid, "rectangle"];

answer: C (0 marks)

25. let someValues1 = [1, 2, 3];
    let someValues2 = [4, 5, 6];
    let someValues3 = [7, 8, 9];
    let arrOfArrays2 = [[1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9]];

	Find the number 8:

	A. let value1 = arrOfArrays[0][1];
	B. let value1 = arrOfArrays[2][1];
	C. let value1 = arrOfArrays[3][2];

answer: B (1 mark)

26. let addresses = [{
                      street: "2nd street",
 		      number: "123",
                      zipcode: "33116",
                      city: "Miami",
                      state: "Florida"
                     },
                     {
                      street: "1st West avenue",
                      number: "5",
                      zipcode: "75001",
                      city: "Addison",
                      state: "Texas"
                     }];

	Find "Addison"

answer: addresses[1].city (1 mark)

27.  What will be outputted to the console in this instance?
     const q = ' 2';
     switch (q) {
       case '1':
        answer = "one";
        break;
       case 1:
        answer = 1;
        break;
       case 2:
        answer = "this is the one";
        break;
      default:
       answer = "not working";
      }
      console.log(answer);

answer: not working (1 mark)

28.  What will be outputted to the console in this instance?
     const q = 2;
     switch (q) {
       case '1':
        answer = "one";
        break;
       case 1:
        answer = 1;
        break;
       case '2':
        answer = "this is the one";
        break;
      default:
       answer = "not working";
      }
      console.log(answer);

answer: not working (1 mark)

29. What is the expected output for the following code?
    let step = 2;
    for (let i = 0; i < 1000; i += step) {
       if (i > 10) {
          break;
          }
      console.log(i);
     }

answer: 0 2 4 6 8 10 (1 mark)


30. What is the final value for myArray, and what is expected in the console?
    const myArray = [1,5,7];
    for(el of myArray){
      console.log(Number(el));
      el = Number(el) + 2;
      console.log(el);
     }
    console.log(myArray);

answer: final value is: [1, 5, 7]
answer: console logs: 1 3 5 7 7 9 (1 mark) 

31.  What value is output into the console?
    (function () {
     console.log("Let's play ");
     })();
     (function () {
      return "Chess and"
     })();
     let result = (function () {
     let game2 = "Dominoes";
     return game2;
     })();
     console.log(result);
     (function (score) {
      console.log("My score was " + score);
     })(100);

answer: 
Let's play
Dominoes
My score was 100 (1 mark)

32. What will be output to the console?
	let test = (num) => {num * 2};
	console.log(test(14));

answer: 28 (0 marks) 

33. What will be output to the console? 
    let addFive = (num) => num + 2;
    console.log(addFive(14));

answer: 16 (1 mark)

34. Change the follwing to a ternary operator:

let allowed;
let age = Number(prompt("What is your age?"));
   if (age > 12) {
     allowed = true;
     }else {
        allowed = false;
     }
alert(`Are you allowed in? ${allowed}`);  

answer: Are you allowed in? true    				
									2 points (1 mark)

35. class Person {
 constructor(firstname, lastname) {
 this.firstname = firstname;
 this.lastname = lastname;
 }
}

Create three people objects from the person class and print their names to the console.

answer: 

let personOne = new Person("David", "Koen");
let personTwo = new Person("Ben", "Benson");
let personThree = new Person("Bob", "Builder");


									2 points (1 mark)

37. Create a Car class with a contructor for properties make.model,year. Create two cars from this class and print their information.

answer: 

class Cars {
constructor(make, model, year) {
this.make = make;
this.model = model;
this.year = year
}
}

let Hyundai = new Cars("Hyundai", "Elantra", 2002);
let Maz = new Cars("Mazda", "Sting", 2001);


									2 points. (2 mark)

38. Try giving it a drive() method that prints "Driving my " + this.make + " car"; 

answer:

class Cars {
constructor(make, model, year) {
this.make = make;
this.model = model;
this.year = year
}

drive() {
	return "Driving my " + this.make + " car";
}

} (1 mark)

39. Create an array of 10 guestnames.
    create a prompt that ask for a person's name.
    call a function that you must create that accepts a name and loops through your guests array list using a for of loop to return  if the person is allowed in.
    use an alert to give the result.
									5 points
answer: 

let names = ["bob", "jeff", "jade", "nick", "steve", "jason", "billy", "phil", "jake", "kate"];

let question = prompt("Name a person?");

function myFunc() {
    for (name of names) {
        if (question === name) {
            alert("You are allowed in.");
            break;
        } else {
            alert("Not allowed");
            break;
}

}

}

myFunc() (5 marks)


									5 points


TOTAL 34/45 (75.5%)